大家鍾意咩冷兵器

直身刀

大太刀 小妹妹

拎得起

成碌鳩咁

長槍/矛
縱横人類戰場三萬年

兵器之王

咩名堂

長卷

武士刀

一步到胃

騎槍

標準貴族兵器

冷笑話（陳國邦）

青龍偃月刀

Rapier, 民用甚至部分時間軍用，針對布衣最強嘅單手劍，要長距離、專刺，而且重心偏向手腕，令劍尖可以更容易操控。

當葡萄牙人同日本人爭奪澳門時，葡萄牙人就係用呢把劍打贏日本人

投石攻城器
古代最霸氣武器

武漢肺炎冠狀病毒

啹喀刀
好出名下喎

蘇格蘭大劍

現代複合弓

呢把叫kukri, 通常叫啹咯刀，係尼泊爾傳統武器，因啹咯兵用要聞名，據說要軍隊畢業先會派發。

本身係一行山刀，刀厚重心近刀刃，適合砍木；刀刃斬長，適合斬荊棘開路；單手大小，所以生活、煮食都可以，雖然唔係最適合砍木，唔係最適合斬荊棘，唔係最適合生活，唔係最適合對人，但行軍時一把氾用途刀，方便又減輕負重，非常方便。

傳說福克蘭戰役中，阿根廷軍一見到啹咯兵就會逃走。

Machete

好似要用好多材料同好重

伊斯蘭彎刀

個刀柄咁長有咩好處

七武器之首 摺凳

IT will cut

光劍

刺刀
武士刀
電磁炮（唔知計唔計）

劍

karambit

肛門直上喉嚨

雙手握柄

唔算冷兵器喇

型到

我記得有一集一把彎一把斷

能攻能守

記得果集兩個都當輸

唔係彎嗰個贏

刀，真係最正

血滴子

袖劍算唔算

朱茜，全江湖至毒辣嘅武器

it will kill

發力好

得你冇圖

武器愈輕巧愈型

一定係血滴子
取首級如探囊取物

追晒成個post，我發現都係現代複合弓最正

好撚正，爪刃

條女係攞你命3000

吹箭

好似唔屬兵器？

真男人，熱血簡單又粗暴

同你一樣 第二把
鍾意斧同太刀

kill

楊家槍

鉛筆

Mace

一揮刀就將個人分開一半

COVID

冷兵器打鬥都好好睇

大不列顛雙手劍

IT WILL CUT

以為係柳葉刀

開山刀

冇人講盾